%@Auteur:Arnaud Gazagnes\par
On dispose de quatre \'etiquettes blanches et de quatre \'etiquettes
grises.\bigskip

\hfill\fbox{\textbf{~parall\'elogramme~}}\hfill\fbox{\textbf{~rectangle~}}
\hfill\fbox{\textbf{~losange~}}\hfill\fbox{\textbf{~carr\'e~}}
\hfill\null\medskip

\definecolor{gris}{gray}{0.95}
\hfill\fcolorbox{black}{gris}{\textbf{~un angle droit~}}
\hfill\fcolorbox{black}{gris}{\textbf{\begin{tabular}{c}deux c\^ot\'es
      cons\'ecutifs\\ de m\^eme longueur\end{tabular}}}
\hfill\fcolorbox{black}{gris}{\textbf{\begin{tabular}{c}des
      diagonales\\perpendiculaires\end{tabular}}} 
\hfill\fcolorbox{black}{gris}{\textbf{\begin{tabular}{c}des
      diagonales\\ de m\^eme longueur\end{tabular}}}\hfil\null\bigskip

En utilisant deux \'etiquettes blanches et une \'etiquette grise,
compose plusieurs phrases vraies sur le mod\`ele :

{\setlength{\fboxsep}{0.375cm}\begin{center}
Si un \fbox{~~~~~} poss\`ede \fcolorbox{black}{gris}{~~~~~} , alors
c'est un \fbox{~~~~~} .
\end{center}}